一中國科學家在美機場被捕身份竟是解放軍少校

美國司法部周四宣布，一名中國科研人員在洛杉磯離境時，因涉嫌間諜罪被捕。他在被捕後坦誠自己其實是解放軍軍官，且受到中國官方的資助。
(德國之聲中文網)根據舊金山聯邦檢察官辦公室與聯邦調查局(FBI)辦公室發表的聯合聲明，中國籍的王新6月7日準備從洛杉磯搭機前往中國天津。雖然他在2019年3月宣稱自己赴美的目的是在加州大學舊金山分校(UCSF)做科學研究，但是在海關與邊境保衛局(CBP)的盤問之下，他坦承他是中國人民解放軍的軍官，且受到中國軍事研究室的僱用。根據美國海關與邊境保衛局(CBP)所稱，王新有少校軍銜

王新因為在申請簽證時隱瞞實情，涉嫌“簽證欺詐”，若被判定罪成，將面臨最高10年刑期與高達25萬元美金的罰金。
美國海關與邊境保衛局(CBP)在聲明中表示，王新承認受到上層指使，要他觀察加州大學舊金山分校實驗室的設置，並將如何復制美國經驗的關鍵資料帶回中國。
海關表示，王新早前已經透過電子郵件將資料發給同事，他在離境時也攜帶著從美國加州大學舊金山分校取得的研究，準備回國後分享給他在解放軍的同事。美國加州大學舊金山分校實驗室的研究是由是美國國家衛生研究院(NIH)以及美國健康及公共服務部(HHS)所資助。

海關表示，王新在抵達機場之前，就已經消除了所有在微信上的通聯紀錄。
六月初，美國總統特朗普宣布要禁止與中國解放軍有關的學生赴美就學，甚至撤銷與中國軍方有關的留學生簽證。對美國而言，中國是國際留學生的最大來源國，為美國經濟貢獻了近140億美元。目前有約36萬名中國人在美留學，當中有13萬人是研究生，佔所有國際研究生的36%。
張慈(法新社)

實捉到你

咁早就爆定肯定好唔想返中國

根本想投誠博攞居留

美帝亮劍

SAN FRANCISCO – Xin Wang, a scientific researcher and officer with the People’s Republic of China’s (PRC) People’s Liberation Army (PLA), was arrested at Los Angeles International Airport (LAX) while attempting to depart the United States for Tianjin, China, and was charged with visa fraud, announced United States Attorney David L. Anderson and Federal Bureau of Investigation Special Agent in Charge John F. Bennett.

係呀 我解放軍黎架 你俾張綠卡我就咩都爆返出黎

好柒，中校做間諜都咁柒

香港都有間碟學生，有國內學生出外國讀書是中共比錢的，當然要為國家做點事，將你學咗嘅或偷取嘅重要知識同資料上報返比中共，佢哋覺得呢啲係為國家服務但看在人哋眼裏就係一種間諜式嘅行為......
之前美國逐出嗰幾千個支那學生都係有中共軍方背景嘅，中國領事館喺網頁都叫佢哋小心清除晒佢哋自己電腦上嘅資料，以防美國海關官員會在機場檢查，其實都知佢哋係做間諜㗎啦，所以叫佢哋小心以免俾人捉到....

班老解要綠卡都唔要rmb

不排華行嗎

wtf

咁你又比佢入境

盲撚?

香港個班要去中聯辦見一見某d人

如果要坐幾十年。你爆唔爆

唔俾佢入境 又點捉鳩佢呀 天才

全部支那人都在潛在間諜

美國上年已經咁講

雖遠必豬

捉到間諜可摸以用水刑迫供

支那人沒有 (略)

係grad school school成日覺得有D好可疑既同學
就算冇軍方背景都覺佢地其實暗中監測其他留學生

佢心諗點解唔爆出嚟？

啲間諜都唔係好愛國姐

邊有大陸狗在美國唔係間諜，不過美國佬鍾意慢慢玩你

可能返中國命都無

有啲岀黎受訪過係外國/香港啲大陸人圈子，乜乜教會，社團，學生會之類果啲大粒野係間諜
大包圍試探每一個人，如果係小粉紅體質就拉你一齊做間諜，如果係撐香港嘅，就杯鳩你甚至屈你係間諜等你兩面不是人

中共國自建國以來從未承認有過一個特務，此亦為中國之一個特色，所以上述人士亦不需回家了，你有你死千祈唔好返屋企

香港一定有

上年612現場叫人散水 同 比條修例通過

仲有女人用dv機拍片

應該將全部留學生驅逐出境

push

垃圾國家

等你地捉我好耐

Excellent Catch!!
But one of thousands.... in the last few decades.. :((

jail first.

好明顯係
自己報串篤出嚟㗎啦
而家邊撚個夠膽返中國啊
留響美帝到安全啲返中共死路一條

佢啲家人親戚唔知有冇一早跟佢去美國，冇嘅就係咁先

海關表示，王新早前已經透過電子郵件將資料發給同事，他在離境時也攜帶著從美國加州大學舊金山分校取得的研究，準備回國後分享給他在解放軍的同事。海關表示，王新在抵達機場之前，就已經消除了所有在微信上的通聯紀錄。

海關表示，王新早前已經透過電子郵件將資料發給同事，他在離境時也攜帶著從美國加州大學舊金山分校取得的研究，準備回國後分享給他在解放軍的同事。海關表示，王新在抵達機場之前，就已經消除了所有在微信上的通聯紀錄。

王新：資料交咗，重可以留喺美國，真係唔錯。
Del 咗嘅we7資料應該可以還原？

好似鋼鍊咁 一有鍊金術師(美帝博士)資格就做少校

we7有支那幫你做back up
點del都唔怕

坐完都要遣返架啦多數係有屋企人係晒美國啦，話要趕佢哋走乜嘢都爆出嚟啦。

爆左都要坐

實誠到...係咪有心比人拉

你估共產黨Ｄ野會俾你完全DELETE ?

Defect嘅話咪唔使遣反囉

一個偷唔到嘢嘅間諜=穿撚哂嘅condom
留嚟做咩？
返到本國基本上都冇運行

呢啲一早響外國收埋咗個三四奶
錢同女人都一早擺好晒響外國啦
屋企個老女人同果幾個老嘢
邊會要姐梗係要件後生㗎啦
自由社會同埋錢先重要
其他乜嘢事都可以唔理

共產黨嘅仆街
唔係單單佢對國家對人民仆街
佢係連對自己屋企人都仆街
因為共產黨真係教識咗你
只睇自己個人嘅利益

佢情願做N等賤民都唔返去

咁易就爆大鑊你不配做軍人

可能驚佢捉唔到自己
臨走時打哂眼色
問洗唔洗check袋 我係中國人

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

佢實要坐架啦，不過未出返嚟之前仲有機會搵人同佢搞政治庇護，只要共產黨一日仲係獨裁政權佢都仲有希望留低既。

全部趕走哂佢啦

係

即時判死刑啦仲審

為美國經濟貢獻一百四十億美元但係畀支那偷咗嘅嘢損失都唔知幾多萬億美元啦

唔知有幾多中國科學家係解放軍呢

好多留美支那人都有軍方背景 (或者親屬係解放軍)，美國而家先如夢初醒

美國，歐洲各國，中共早就滲透了不少間諜入去